# Реализация взаимного исключения

## Теоретическая часть.
Изучить алгоритмы строгое чередование и алгоритм Петерсона, а также особенности их
работы.

### Листинг алгоритма Строгое чередование
Процесс №0 входит в критическую область.
```cpp
while (TRUE) {
    while (turn != 0);
    critical_region();
    turn = 1;
    noncritical_region();
}
```
Процесс №1 входит в критическую область
```cpp
while (TRUE) {
    while (turn != 1);
    critical_region();
    turn = 0;
    noncritical_region();
}
```

### Листинг Алгоритма Петерсона
```cpp
#define FALSE 0
#define TRUE 1
#define N 2

int turn;
int interested[N];

void enter_region(int process) {
    int other;
    other= 1 - process;
    interested[process] = TRUE;
    turn = process;
    while(turn == process && interested[other] == TRUE);
}

void leave_region(int process) {
    interested[process] = FALSE;
}
```

## Практическая часть
Разработать программу с оконным интерфейсом, моделирующую работу алгоритмов
«Строгое чередование» и «Алгоритм Петерсона» для двух работающих процессов:
1. Вводится целое число n от 1 до 3, подаётся n звуковых сигналов
2. Вводится строка символов, если встречаются цифры, они заменяются знаком 'х'.

### При этом:
1. Адаптировать рассматриваемые алгоритмы с учётом активного ожидания.
2. Предусмотреть индикацию входа в критическую область и выхода из неё.
3. Изначально оба процесса находятся вне критических областей.
4. Изначально переменной turn присвоить значение 0.